\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\title{Software}
\author{Asger Graesholt}
\date{06. Oktober 2016}
\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Dette dokument omhandler boblesortering. Der beskrives algoritmen
og præsenteres en kompleksitetsanalyse.
\end{abstract}
\section{Introduktion}
Boblesortering \emph{(eng. bubble sort)} er en populær \emph{sorteringsalgoritme} og er en af de simpleste algoritmer at forstå og implementere. Dog er den ikke særlig effektiv sorteringsalgoritme\footnote{Mere om dette i “Algoritmer og Datastrukturer 1”}; hverken for store eller små lister, og den anvendes
sjældent i praksis. Boblesortering sorterer, som navnet antyder, elementerne i
en liste ved at \emph{boble} hvert element gennem listen til sin rette plads i listen.
\subsection{Pseudokode}
Wikipedia [2] giver følgende pseudokode for boblesortering.
\begin{verbatim}
procedure bubbleSort( A : list of sortable items ) defined as:
  do
    swapped := false
    for each i in 0 to length(A) - 2 inclusive do:
      if A[i] > A[i+1] then
	       swap( A[i], A[i+1] )
	       swapped := true
      end if
    end for
  while swapped
end procedure
\end{verbatim}
En illustration af en kørsel af boblesortering fra Wikipedia kan ses på figur 1.


\end{document}